【大灣區】有線寬頻主席邱達昌：部份港人住吓中山會更加開心

中央日前公佈《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，將香港、澳門與內地珠三角9個城市組合規劃成大灣區。遠東發展（035）主席邱達昌認為，將來投資不能夠單獨考慮香港市場，要將大灣區視作一個整體，相信未來會有許多中國富豪到香港定居之餘，「之後慢慢有一部份香港同胞習慣咗、去中山住吓會更加開心」，而當中稅務及醫療等細節仍有待中國政府完善。

他強調，大灣區人口近7，000萬，比不少國家總人口更多，集團在區內尋找投資機會時，目標離不開本業房地產、酒店及停車場項目。至於大灣區一眾城市中，邱氏較喜歡中山，認為是普遍港人喜歡，同時樓價亦不是太貴

對於港人憂慮大灣區會將香港同化，邱氏不認同中國政府有此目的，「因為中央覺得香港呢個特區響金融等方面幫助到國家，我唔覺得佢想同化香港」，而本港是一個高質素、成熟的經濟，國內人難以取代到香港專業人士，料未會產生工作衝擊。

英國是另一個遠東發展的投資區域，邱達昌指不論脫歐是「軟」抑或「硬」都會對當地造成短期衝擊，但長期仍看好該國前景，而正正是當地處於不景氣，政府反為更協助外資到當地投資，集團當地項目獲批文速度比過往迅速。他形容「地產要跌、英鎊要跌，nothing I can do」，但集團會避免匯率風險，在當地的投資會以當地貨幣貸款。